\documentclass{SMA1cviceni}
    
\begin{document}

\maketitle{9}{Složené soustavy I}

\Petiminutovka{0.25}

\Navod{% 
Konvence orientace kladných vnitřních sil se často zavádí pomocí schématu, které si vystřihněte nebo překreslíte na průhledný papír. Schéma pak otáčíme tak, aby bylo rovnoběžné s řešeným prutem a mělo stejně orientovaná tzv. \emph{spodní vlákna}, vyznačená čárkovanou čárou.

\begin{center}
    \def\svgwidth{.35\textwidth}
    \input{figures/cviceni09-navod.pdf_tex}
\end{center}

\noindent
Jinak probíhá vyšetřování průběhu vnitřních sil obdobně jako ve cvičeních V, VI a VIII.}

\Samostudium{%
%
\begin{itemize}\noitemsep
    \item \href{http://bit.ly/2s1m5Xa}{Příklad 3.6.1} na straně 92 Sbírky příkladů~\cite{jira_sbirka_2017}
\end{itemize}
}

\Priklad{%
Pro danou konstrukci
%
\begin{itemize}\noitemsep
    \item vykreslete průběh vnitřních sil,
    \item na intervalu $(c, d)$ uveďte jejich analytické vyjádření,
    \item proveďte kontrolu podmínek rovnováhy ve styčníku $b$.
\end{itemize}
%
\begin{center}   
    \includegraphics[width=.55\textwidth]{cviceni09-priklad1}
\end{center}
}{%
$N_{(x)}^{dg} = -40$~kN, $V_{(z)}^{bc} = 30$~kN, $M_{(y)}^{dc} = -45$~kNm.  
}

\Reference

\Prosba

\paragraph{Domácí úkol} Určete všechny vnitřní a vnější reakce složené soustavy.

\DomaciUkol{%
\centering
\includegraphics[width=.87\textwidth]{cviceni09-domaci_ukol.pdf}
}


\end{document}
